
\beginsong
\songname{Kozel}
\songautor{Jaromír Nohavica}

\verse
Byl jeden [G]pán, ten kozla [C]měl,
velice [D7]si s ním rozu[G]měl.
Měl ho moc rád, opravdu [C]moc,
hladil mu [D7]fous na dobrou [G]noc[D7, G]. {}
\endverse

\verse
Jednoho dne se kozel splet,
rudé tričko pánovi sněd.
Když to pán zřel, zařval: „Jéje!“
Svázal kozla na koleje.
\endverse

\verse
Zapískal vlak, kozel se lek:
„To je má smrt!“ Mečel: „Mek, mek.“
Jak tak mečel, vykašlal pak
rudé tričko, čímž stopnul vlak.
\endverse

\endsong